1) 登录系统
用户名：root
密码: 123456

2)关机、重启
关机指令: poweroff
重启指令: reboot

3)开机自动执行qttest测试程序说明
此程序由/etc/init.d/S99qttest脚本启动，程序路径为/usr/share/demo/qttest

4)外部sd卡
备注：外部sd卡设备节点为/dev/mmcblock1p1,依插入外部sd卡的分区情况，一般仅存在一个分区，设备节点为/dev/mmcblock0p1
挂载指令: mount -t vfat /dev/mmcblock1p1 /mnt

5)RJ45网口
默认配置为自动获取ip及dns，设备号为eth0

6)USB host
直接插入U盘，通过mount指令挂载

7)背光调节：
设备节点：/sys/class/backlight/backlight/brightness
取值范围：0～255 （0代表最暗，255代表最亮）
示例半亮命令：echo 128 > /sys/class/backlight/backlight/brightness

8)按键驱动
备注：
I: Bus=0019 Vendor=0001 Product=0001 Version=0100
N: Name="rk29-keypad"
P: Phys=gpio-keys/input0
S: Sysfs=/devices/platform/rockchip-key/input/input5
U: Uniq=
H: Handlers=event5 
B: PROP=0
B: EV=3
B: KEY=100000 40008000 1c004000000000 800000000000000
注册为标准input设备

9)红外驱动
备注：
I: Bus=0019 Vendor=0001 Product=0001 Version=0100
N: Name="ff420030.pwm"
P: Phys=gpio-keys/remotectl
S: Sysfs=/devices/platform/ff420030.pwm/input/input0
U: Uniq=
H: Handlers=event0 cpufreq 
B: PROP=0
B: EV=3
B: KEY=10000000000 40008800 1e16c000000000 10004ffc
注册为标准input设备

10)LED驱动
设备节点: 
		/sys/devices/platform/leds/leds/led1/brightness
        /sys/devices/platform/leds/leds/led2/brightness
		/sys/devices/platform/leds/leds/led3/brightness
		/sys/devices/platform/leds/leds/led4/brightness
取值范围：0 / 1 （0代表灭，1代表亮）
LED1亮灯命令：echo 1 > /sys/devices/platform/leds/leds/led1/brightness
LED1灭灯命令：echo 0 > /sys/devices/platform/leds/leds/led1/brightness

11)休眠唤醒
设备节点：/sys/power/state
命令行操作休眠：echo on > /sys/power/state; echo mem > /sys/power/state; sleep 2; echo on > /sys/power/state;
唤醒：直接按power键即可唤醒设备
核心代码：
void Widget::delay(unsigned int ms)
{
    QTime dieTime = QTime::currentTime().addMSecs(ms);
    while( QTime::currentTime() < dieTime )
        QCoreApplication::processEvents(QEventLoop::AllEvents, 100);
}

void Widget::goToDeepSleep()
{
    char buffer[20];
    int bytes;
    int fd;

    fd = open("/sys/power/state", O_RDWR);
    if(fd >= 0)
    {
        /* on */
        bytes = sprintf(buffer, "%s\n", "on");
        write(fd, buffer, bytes);

        /* mem */
        bytes = sprintf(buffer, "%s\n", "mem");
        write(fd, buffer, bytes);

        /* wait a moment */
        delay(3000);

        /* on */
        bytes = sprintf(buffer, "%s\n", "on");
        write(fd, buffer, bytes);

        ::close(fd);
    }
    else
    {
        printf("Can not deep sleep\n");
    }
}

12)编译系统
直接运行./mk.sh脚本，可以选择-b参数，在release目录下将会生成linux-rootfs.img文件

13)构建qt creator运行环境
1、创建kits，在Build & Run选项下Kits标签，手动添加Qt 5.6.1 (System),配置如下：
	Name:Qt 5.6.1 (System)
	Device type:Generic Linux Device
	Device:Generic Linux Device
	Sysroot:/home/jjj/9tripod/rockchip/x3399_marshmallow/buildroot/output/host
	Compiler:aarch64-linux-gnu-gcc
	Debugger:aarch64-linux-gnu-gdb
	Qt version:Qt 5.6.1 (System)
2、Qt Version标签，手动添加
	Qt 5.6.1 (System)
	/home/jjj/9tripod/rockchip/x3399_marshmallow/buildroot/output/host/usr/bin/qmake
3、Compiler标签，手动添加GCC
	aarch64-linux-gnu-gcc
	/home/jjj/9tripod/rockchip/x3399_marshmallow/buildroot/output/host/opt/ext-toolchain/bin/aarch64-linux-gnu-gcc
3、Debugger标签，手动添加GDB
	aarch64-linux-gnu-gdb
	/home/jjj/9tripod/rockchip/x3399_marshmallow/buildroot/output/host/opt/ext-toolchain/bin/aarch64-linux-gnu-gdb
4、设置完成后，确认kits标签各个选项是否配置正确。

